［反了］維吾爾會副主席：紙和印刷術是維吾爾人發明的，卻變成中國

「四大發明」之中，紙和印刷術是誰發明的？不少教科書或歷史書可能寫是「中國人發明」，但維吾爾人認為這不是事實。世界維吾爾大會副主席Ümit Hamit 說，紙、印刷術都是維吾爾人發明，但中國卻自稱是他們發明的，「太不要臉了」，但若說不是中國人發明的，「會被槍斃」。

「國際裁軍暨解決爭端研究院」（International School on Disarmament and Research on Conflicts，Isodarco）主辦的2017亞太區域秩序國際研討會今（27）日在中央研究院繼續進行第二天議程。長居德國、首度應邀來台訪問的世界維吾爾大會亞洲及歐洲區副主席Ümit除了代表主席熱比婭問候蔡英文總統，在受訪時痛批中國對東土耳其斯坦（新疆）的維吾爾人不僅迫害，還積極採取同化的政策。

他在訪問中提到許多的歷史造假，並舉例說明，包括紙和印刷術的發明，以及明朝作家吳承恩著名小說「西遊記」被改拍成電影，卻成為虛構歷史的工具。

首度訪台的Ümit也對台灣的民主和年輕人留下深刻印象，包括走訪台北101，感受到台灣城市的魅力與活力。

"記者詢問，台灣從小的教育把「新疆」認定是中國的一部分，對世維會不那麼了解，或許也同情，對此如何看待？ Ümit說，國民黨從滿州國拿到了新疆，但1933年與1949年維吾爾人曾二度建立東土耳其斯坦國家，1949年中國共產黨進來，因為蘇聯在它背後，「中共當時什麼力量都沒有，蘇聯幫了它壓迫維吾爾人到現在60多年」。

「東土耳其斯坦自古以來根本就不是中國的一部分」，Ümit說，「我們是其他的民族嘛！ 語言不同，文化也不同，跟內蒙古人民一起生活過，我們沒有什麼困難，可是中國共產黨一來，說這是他們的地方，說全部的發明也是中國人了，太不要臉了」。

「中國人說的四大發明，一個也不是他的，知道嗎？」Ümit接著說，印刷術、紙，都是維吾爾人發明的，但他們全部搞成都是他們的，我們不能說，一說不是你（發明）的，就槍斃你」。

「中國以前有一百多個民族，現在只有56個，56個可能有7、8個還存在，其餘的它自己的語言可能全部沒有了，就是服裝了，找不到這些民族。滿州它治中國300年，現在一個人都沒有，消滅了，全都消滅了。他也不讓你說你的語言，現在已經沒有了」，Ümit感嘆，只剩下戶口上還是而已。"

總之大家都係中華民族
不分種族
都係炎黃子孫 中國人

民主回鳩派點睇

屌你老母

包括東突厥斯坦既內亞一向係對中原輸出技術

你都跳左火坑，點睇有咩關係

其實係韓國人發明

關我撚事
都係議席重要D

維吾爾族都係1920年代蘇聯佬建構出來的

泛突厥主義運動早於清朝滅亡

做咩話自己

中國人歷史觀係世界一流 作假歷史

中國人造假就叻，真係整一樣用得嘅嘢出嚟係唔會做得到